簡論嚴刑峻法與犯罪率及犯罪嚴重性的關係

嚴刑峻法係把雙刃劍，驟眼睇落好似會阻嚇到人唔敢犯罪，令犯罪率降低。不過當政府濫用嚴刑後，令罪犯既犯罪成本大大上升，有心犯罪既人會唸：犯小罪又死，犯大罪又死，點解唔做大佢？結果就係犯罪率降低，但犯罪嚴重性（殺人，搶劫，綁架等）大幅提升。

舉個例子，秦朝，陳勝，吳廣因大雨而工期延誤被下令殺頭，明明係小罪都要被殺頭，造反又係殺頭。「今亡亦死 ，舉大計亦死。」做又三十六，唔做又三十六，咁不如做大佢，結果起兵造反大亂秦國。

舉個現代少少既例子，美國係70年代行過重刑主義，想拉曬所有罪犯，你試想你係個個罪犯，明明我偷左幾百蚊野少少錢，就要去坐監，咁點解唔殺左發現我個個人， 冇證冇據分分鐘走得甩，就算事敗都係同樣去坐監，穩賺不賠。就係咁，有行重刑主義既城市犯罪嚴重性比其他城市高好多。

依家香港面對緊同樣情況，警察係唔係就話你非法集結，攞個水樽就話你持有攻擊性武器。短期內民眾的確會被嚇怕，但當情況一直發酵，當法律政府唯一管治社會失去公信力，民眾只會有大做大。攞水樽又犯法，攞刀又犯法，犯罪成本一樣，全民皆兵既日子指日可待。

721班友都只係藤條鐵通，但當警權濫暴後藍絲阿叔攞刀四處出現，就係依個道理。當警察依家對手無寸鐵既和理非四圍濫捕，日後民眾反抗持刀傷警時，警方只會自食其果。

最後講翻古文既下一句：「今亡亦死， 舉大計亦死。等死，死國可乎？」

P.S. 以上只是個人觀點，本人並非慫恿任何人作出違法行為，一切犯罪與本人無關。

adverse selection
垃圾高官邊識

自然現象
不過呢個政權就係鍾意殺雞取卵
專同人民鬥氣

幫你推一野

！！！中大告急，中大告急！！！
出唔到去嘅人幫手retweet
㩒入去
然後打 /task 攞任務

今日Task分類
/task1: 中環罷工
/task2: 其他中國同香港議題
/task3: ⚠中大 ⚠

Rt + like + reply

前線手足咁撚辛苦，你哋班冷氣軍師唔係連撳幾個掣都懶呀？
做晒嘢就好去其他戰線啦，Reddit嗰啲都唔夠人呀！

幫推
(突發）幫手救中大（twitter戰線）

出唔到去幫手嘅連登仔同我入嚟，唔好偷懶

係無關係